<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog Bitson. Aprendimos de unos. Enseñamos a otros. Apostamos a la cultura colectiva.</title><link>http://blog.bitson.group/</link><description> Blog...</description><atom:link href="http://blog.bitson.group/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>es</language><copyright>Contents © 2018 &lt;a href="mailto:info@bitson.group"&gt;Cooperativa de Trabajo BITSON Ltda.&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Wed, 08 Aug 2018 18:14:28 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Kanban</title><link>http://blog.bitson.group/posts/kanban/</link><dc:creator>cuberti</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Empezamos a utilizar Kanban hace ya seis meses y los resultados han sido muy positivos. Es un método que mejora la organización de la Cooperativa y es realmente fácil de aplicar a las necesidades diarias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El método Kanban, perfeccionado y ampliado por David J. Anderson es una alternativa muy popular para comenzar en la agilidad organizacional. En este artículo se describen sus elementos más importantes y cómo empezar a usarlo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kanban es una palabra japonesa que viene a significar cartel o panel, elemento clave de este método productivo. El sistema Kanban como tal surgió en Toyota, el fabricante japonés de automóviles, para organizar mejor su producción de vehículos dividiendo el proceso en fases bien delimitadas que se tenían que cubrir correctamente para pasar a la siguiente fase, garantizando así un producto de calidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego este método ha sido ampliado por David J. Anderson, quien adaptó esta filosofía al desarrollo de software. Quienes estamos en este rubro sabemos que hay muchos puntos en común con el desarrollo industrial. Es decir, diferentes fases, equipos de trabajo y el requisito de que cada pieza del programa a crear funcione correctamente y sea de la mejor calidad posible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta versión moderna fue utilizada por primera vez en Microsoft, y desde entonces se aplicó a cientos de proyectos en todo el mundo ¡Y finalmente nos tocó a nosotros como organización! Por esto te contamos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El método Kanban recomienda usar un panel con tarjetas (que dan nombre al método) que definan cada tarea dividiéndola en columnas que indican cada fase del proyecto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que necesitamos es un sitio físico en donde poder visualizar el trabajo. En nuestro caso utilizamos una pizarra porque es lo más práctico para corregir y para que quede a la vista de todos los socios. Igualmente hay varios programas que recomendamos como &lt;a href="https://taiga.io/" title="Taiga"&gt;Taiga&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://wekan.github.io/" title="Wekan"&gt;Wekan&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://freedcamp.com/" title="Freedcamp"&gt;Freedcamp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez resuelto esto es importante destacar las fases del trabajo pero no hay que limitarnos solamente a una sección de “En progreso” sino también detallar todo lo que nos pueda servir para el desarrollo de nuestro producto o servicio. Identificar las otras fases nos ayuda a entender mejor el proceso y a identificar posibles problemas que surjan en esta fase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida que avanzamos nos surgió la inquietud de quién podría cambiar el ítem de un estado al otro ¿Todos podemos hacerlo? ¿Tenemos que estar presentes? ¿Elegimos a un responsable? Esas respuestas las fuimos respondiendo con la práctica. Para algunos items tenemos un referente, y otros tienen mayor libertad para todos los socios. Es importante determinar quién hace qué para que todos los socios determinen su trabajo y entiendan las reglas o especificaciones de cada caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es importante también identificar cada item y darle prioridad a los que así se determine. Las clases de servicio tienen características explícitas. Normalmente su urgencia se mide por el coste de retraso. Por ejemplo, en el caso de una fecha de entrega que si se retrasa puede costar dinero a la compañía, se utiliza una política distinta de si es una tarea mecánica que aporta poco valor a la organización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descubrimos también que hay que limitar el trabajo en curso. Hacer muchas cosas a medias no sirve y la utilización del tablero nos sirve para visualizar si la tarea se ha terminado completamente. Este es uno de los pilares para un proyecto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kanban no sólo mejoró la organización sino también el trabajo en equipo. La mejora debe ser acordada en equipo, al igual que la organización de los tableros y las tareas ¡Les recomendamos su utilización!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://blog.bitson.group/posts/kanban/</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 16:36:04 GMT</pubDate></item><item><title>SCRUM ¿Cómo aplicarlo?</title><link>http://blog.bitson.group/posts/scrum-como-aplicarlo/</link><dc:creator>cuberti</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2&gt;SCRUM ¿Cómo aplicarlo?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ya conocemos qué es &lt;a href="http://blog.bitson.group/posts/origenes-del-scrum/" title="Scrum"&gt;Scrum&lt;/a&gt; pero ahora falta profundizar sobre qué fases tiene esta metodología.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Scrum un proyecto se ejecuta en ciclos temporales cortos y de duración fija (sprint -iteraciones- que normalmente son de 2 semanas, aunque en algunos equipos son de 3 y hasta 4 semanas, límite máximo de feedback de producto real y reflexión). Cada sprint tiene que proporcionar un resultado completo, un incremento de producto final que sea susceptible de ser entregado con el mínimo esfuerzo al cliente cuando lo solicite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de cada sprint tenemos las siguientes etapas.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Planificación del sprint: duración, objetivo y cómo realizarlo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Scrum diario. Se basa en poner en común y sincronizar actividades para elaborar el plan del día.
Trabajo de desarrollo durante el sprint. Nos aseguramos que los objetivos se están cumpliendo, que no se producen cambios que alteran el objetivo del sprint y se mantiene un feedback constante con el cliente o dueño del proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Revisión del sprint. Reunión con el cliente o dueño del proyecto, en la que se estudia y revisa el Product Backlog del sprint. Se definen los aspectos a cambiar, en caso necesario, de mayor valor o probables para planificarlo en el siguiente Sprint.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva del proyecto. Oportunidad del equipo de desarrollo para mejorar su proceso de trabajo y aplicar los cambios en los siguientes sprints.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Utilizar esta metodología también significa definir roles y responsabilidades para los implicados. Son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Project Owner:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Se asegura de que el proyecto se esté desarrollando acorde con la estrategia del negocio. Escribe &lt;a href="http://blog.bitson.group/posts/historias-de-usuarios/" title="historias de uuario"&gt;historias de usuario&lt;/a&gt;, las prioriza, y las coloca en el Product Backlog.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Srcum Master:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Elimina los obstáculos que impiden que el equipo cumpla con su objetivo. Su misión es que los equipos de trabajo alcancen sus objetivos hasta llegar a la fase de “sprint final”, eliminando cualquier dificultad que puedan encontrar en el camino.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Equipo:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Los encargados de crear el producto para que pueda estar listo con los requerimientos necesarios.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://blog.bitson.group/posts/scrum-como-aplicarlo/</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 13:49:14 GMT</pubDate></item><item><title>Historias de usuarios</title><link>http://blog.bitson.group/posts/historias-de-usuarios/</link><dc:creator>cuberti</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2&gt;Historias de usuarios&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hace más de un año comenzamos el camino de utilizar metodologías ágiles. El cambio significó modificar nuestra forma de trabajar e incluso nuestra cultura pero sabíamos que era el camino correcto en pos de buscar la eficiencia en nuestro trabajo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabajar con Scrum nos hizo conocer las “historias de usuarios”, las cuales se enfocan en definir lo que el usuario necesita hacer, sin describir el cómo, por lo que representa el inicio y no el final de las conversaciones. De esta manera dejamos atrás la forma menos práctica de levantar los requerimientos de los usuarios mediante documentación detallada que sólo representa el final de las conversaciones. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utilizando esta metodología se establece que el encargado de elaborar los elementos del Product Backlog es el Product Owner. Pero el Scrum Master 
Sin embargo, el Scrum Master tiene la misión de colaborar con el equipo Scrum para que el Product Backlog sea claro. En nuestro caso utilizamos la historia de usuarios con la base de una &lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1MYYvXNzlVvkRYhLEw83IhosMJDhnAcsgh88GLw0CcIk/edit#gid=0" title="plantilla preestablecida"&gt;plantilla preestablecida&lt;/a&gt; 
(¡Descargala!)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si usamos correctamente esta plantilla logramos tener un enunciado que nos ayudará a identificar los requerimientos de los usuarios ¡Tendremos el qué pero faltará el cómo! La frase quedará de la siguiente forma: Yo como un [Rol], necesito [Descripción de la funcionalidad], con la finalidad de [Descripción de la consecuencia]. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos son lo elementos de la plantilla que utilizamos para crear el enunciado. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Identificador (ID) de la historia&lt;em&gt;: Código que identifica unívocamente a la historia en el Proyecto que se esté desarrollando. El formato debe ser elegido por el equipo.  &lt;/em&gt;esto es para una mejor clasificación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rol: Es el rol que está desempeñando el usuario cuando utiliza la funcionalidad que se está describiendo. Debe ser lo más específico posible. Por ejemplo: &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Yo como cliente registrado. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desempeñando el rol de cliente registrado. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como un cliente registrado. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Funcionalidad: Representa la función que el rol quiere o necesita hacer en el sistema que se está desarrollando. Se puede diferenciar las acciones obligatorias de las opcionales utilizando las palabras puedo o necesito. Por ejemplo:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Necesito realizar búsquedas de productos por categorías. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puedo seleccionar una categoría para ver el número de productos que tiene asociado. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Razón / Resultados: Lo que el rol necesita lograr al ejecutar la acción. Este es el resultado de ejecutar la acción desde el punto de vista del rol. Este punto puede ser opcional, pues la historia puede documentarse sólo con la definición del rol y la acción (sin definir la consecuencia). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://blog.bitson.group/posts/historias-de-usuarios/</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 13:56:09 GMT</pubDate></item><item><title>Orígenes del Scrum</title><link>http://blog.bitson.group/posts/origenes-del-scrum/</link><dc:creator>cuberti</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2&gt;Orígenes del Scrum&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Primero lo primero ¿De dónde viene el término Scrum? Ikujiro Nonaka e Hirotaka Takeuchi publicaron en 1986 en la Harvard Business Review el artículo: “El nuevo nuevo juego para el desarrollo de productos”. Allí definieron el término Scrum basado en el avance de las formaciones en partidos de rugby. Pero la modalidad de trabajo ya existía en empresas tecnológicas como Hondo, Canon y Fuji-Xerox. Con los años fue evolucionando y se ha extendido a muchos sectores no sólo el tecnológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Takeuchi And Nonoka explicaron lo siguiente: “el enfoque de “carrera de relevos” para el desarrollo de productos entra en conflicto con el objetivo de obtener la máxima velocidad y flexibilidad. En su lugar un enfoque como el rugby – donde el equipo intenta avanzar como equipo, enviando el balón hacia atrás y luego avanzar – sirve mejor a los desarrollos competitivos que se ven hoy en día”. Por eso Scrum y equipo auto organizado van siempre de la mano ¡Cooperativa y autogestión son sinónimos así que en nuestro caso para a utilizar esta metodología es muy enriquecedor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta metodología implica realizar entregas parciales y regulares del producto final, priorizadas por el beneficio que aportan al receptor del proyecto. s, donde se necesita obtener resultados pronto, donde los requisito. En la actualidad, los proyectos se desarrollan en contextos muy versátiles. Son más complejos que antes, frente a unas exigencias del cliente y del mercado mucho más variables, y con una incertidumbre elevada. Por eso, la aplicación del método Scrum se ha extendido como la pólvora en numerosos sectores, fuera del mundo del desarrollo de software. Por este motivo nosotros utilizamos y se recomienda para proyectos en entornos complejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo le permite en cualquier momento realinear el software con los objetivos de negocio de su empresa, ya que puede introducir cambios funcionales o de prioridad en el inicio de cada nueva iteración sin ningún problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Una gran metodología para implementar camino a la eficiencia!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://blog.bitson.group/posts/origenes-del-scrum/</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 14:12:18 GMT</pubDate></item><item><title>¿Por qué decidí formar parte de una cooperativa?</title><link>http://blog.bitson.group/posts/por-que-decidi-formar-parte-de-una-cooperativa/</link><dc:creator>maleCuervo</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2&gt;¿Por qué decidí formar parte de una cooperativa?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Soy Maria Alejandra Cuervo, tengo 24 años, soy Colombiana y vivo en Buenos Aires hace 7 años. En este momento me encuentro cerca de culminar mi carrera en Analista de Sistemas. Quiero contarles por qué tomé la decisión de formar parte de Bitson&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea de trabajo que la mayoría de nosotrxs tiene es muy similar; realizamos tareas por las que recibimos un pago a cambio, todo en pos de cumplir con los objetivos que nos marca nuestrx jefe, o en el mejor de los casos, cumpliendo objetivos marcados por nosotrxs mismos. Por lo menos de esa manera lo percibía hasta hace unos meses atrás.
Es común encontrarnos en la zona de confort, donde estamos cómodos desempeñando nuestras labores diarias como empleadxs pero qué pasa si tenemos la oportunidad de salir de nuestra zona de confort. Por mi parte se resume a sentir miedo, ansiedad, y rodeada de una montaña de preguntas ¿Es para mi? ¿Es lo que realmente quiero? ¿Me permito decir que no? ¿Es un riesgo?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya que Bitson es una cooperativa de trabajo que se encarga del desarrollo de software y hardware a medida, y va de la mano con todo lo que aprendí en mi carrera, era más que un reto poder insertarme en el rubro de la informática desde el lado del cooperativismo, una oportunidad que tenía que aprovechar para poder poner en práctica los conocimientos adquiridos y desafiarme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formar parte de una cooperativa nunca estuvo en mis objetivos a corto plazo, por lo que, recibir la propuesta para  formar parte de una , fue una invitación que claramente me sacó del molde y acepte aun cuando no estaba enterada de cómo funcionaba. Mis primeros meses fueron de aprendizaje continuo. En una cooperativa de trabajo no existe jerarquía dada su horizontalidad, por lo tanto todos sus integrantes tienen derecho de entre otras cosas a opinar, debatir, aportar y planificar. Esto hace parte del día a día de una cooperativa, terreno que empezaba a gustarme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomar decisiones que afecten a  todo el equipo, solidaridad, humanidad, pro actividad, todas cosas que estaban lejos de ser un campo que conociera pero que me generaba tanto interés. Me arriesgue y me adapté, un  nuevo desafío: complementar al equipo, ayudar, cooperar, aportar, planificar, debatir, consensuar, reconfortar, acompañar. Por estas y otras tantas cosas más elegí ser parte de Bitson. Elegí ver a Bitson crecer de la mano de cada uno de mis socixs que da todo para que nos consolidemos como un grupo de trabajo fuerte y coordinado.  &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://blog.bitson.group/posts/por-que-decidi-formar-parte-de-una-cooperativa/</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 14:36:05 GMT</pubDate></item><item><title>¿Por qué emplear la técnica de Entrega Continua?</title><link>http://blog.bitson.group/posts/por-que-emplear-la-tecnica-de-entrega-continua/</link><dc:creator>cuberti</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2&gt;¿Por qué emplear la técnica de Entrega Continua?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La técnica de Entrega Continua (CD)  trae como consecuencia mayor velocidad y menor complejidad en el proceso de desarrollo de software. A su vez, permite lanzamientos mucho más seguidos, proporcionando retroalimentación inmediata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implementar este proceso suele ser difícil para las organizaciones esto se debe principalmente a que no es un cambio en el proyecto tecnológico sino un cambio organizacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La entrega continua automatiza todo el proceso de publicación de software. Cada revisión efectuada activa un proceso automatizado que crea, prueba y almacena la actualización. Las pruebas pueden incluir pruebas de la UI, de carga, de integración, de fiabilidad de la API, etc. De este modo, los desarrolladores pueden validar las actualizaciones de forma más exhaustiva y descubrir problemas por anticipado. Con la nube, resulta sencillo y rentable automatizar la creación y replicación de varios entornos de pruebas, algo que anteriormente era complicado en las instalaciones. La decisión definitiva de implementarla en un entorno de producción en vivo la toma el desarrollador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando se la entrega continua se implementa de manera adecuada, los desarrolladores dispondrán siempre de un artefacto listo para su implementación que se ha sometido a un proceso de pruebas estandarizado. Esto significa mayor autonomía para el desarrollado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la entrega continua, todos los cambios en el código se crean, se prueban y se envían a un entorno de almacenamiento o pruebas de no producción. Pueden efectuarse varias pruebas al mismo tiempo antes de la implementación en producción. La diferencia entre la entrega continua y la implementación continua es la diferencia de aprobación manual para actualizar la producción. Con la implementación continua, la producción tiene lugar de manera automática, sin aprobación explícita. &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://blog.bitson.group/posts/por-que-emplear-la-tecnica-de-entrega-continua/</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 14:09:48 GMT</pubDate></item><item><title>Django: Introducción a internacionalización y localización</title><link>http://blog.bitson.group/posts/django-introduccion-a-internacionalizacion-y-localizacion/</link><dc:creator>marcosdmyr</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2&gt;Django: Introducción a internacionalización y localización&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando escribimos código, solemos hacerlo por defecto en inglés, ya que es el lenguaje predominante. Sin embargo, sucede que en algunos casos los usuarios de nuestro desarrollo necesitan ver la aplicación en su lenguaje local y este no es el inglés. Este artículo no es más que una breve guía o bitácora de las acciones a seguir para conseguir aprovechar las capacidades de traducción de Django.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Particularmente los ejemplos serán en función de Django 2, y la documentación se encuentra disponible en el &lt;a href="https://docs.djangoproject.com/en/2.0/topics/i18n/"&gt;sitio oficial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://blog.bitson.group/posts/django-introduccion-a-internacionalizacion-y-localizacion/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (quedan 3 minutos de lectura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>django</category><category>internacionalización</category><category>internationalization</category><category>localización</category><category>localization</category><guid>http://blog.bitson.group/posts/django-introduccion-a-internacionalizacion-y-localizacion/</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 01:02:41 GMT</pubDate></item><item><title>Preprocesando datos para Machine Learning</title><link>http://blog.bitson.group/posts/preprocesando-datos-para-machine-learning/</link><dc:creator>nespino</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;A todos nos gustaría llegar a casa y que la cena esté lista. A los algoritmos de &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Aprendizaje_autom%C3%A1tico" title="¿Qué es Machine Learning?"&gt;Machine Learning&lt;/a&gt; también, por eso es que hoy vamos a dejarles cuatro recetas para que puedan alimentar en forma eficiente a sus procesos de entrenamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las recetas que repasaremos el día de hoy son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Binarización&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eliminación del valor medio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escalando&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Normalización&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cada caso puede requerir el uso de uno o más de estos métodos en forma combinada.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para simplificarnos las tareas matemáticas, vamos a hacer uso de dos paquetes &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Software_libre_y_de_c%C3%B3digo_abierto" title="Diferencias entre Software Libre y Código Abierto"&gt;Open Source&lt;/a&gt; para desarrollos científicos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.numpy.org/" title="Numpy"&gt;Numpy&lt;/a&gt;, el cual se puede instalar junto a las de herramientas de &lt;a href="https://www.scipy.org/install.html" title="¿Cómo instalar SciPy?"&gt;SciPy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El paquete de aprendizaje de Machine Learning &lt;a href="http://scikit-learn.org/stable/install.html" title="Scikit Learn"&gt;scikit&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ambos se pueden instalar fácilmente desde &lt;strong&gt;pip&lt;/strong&gt; con los siguientes comandos:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;pip install scipy&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pip install scikit-learn&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Primero vamos a importar las librerías necesarias y definir una matriz de ejemplo en numpy para usar en cada uno de los métodos que explicaremos a continuación&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;import numpy as np&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;from sklearn import preprocessing&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;matriz_ejemplo = np.array([[2.3, 2.9, -1.3, 5.2],&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;                        
                   [1.3, -3.8, 2.1, 4.3],&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;                        
                   [-8.9, 2.4, -1.1, 0],&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;                        
                   [4.1, -3.9, 2.5, 2.1]])&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;Binarización&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este método es comparable al que utilizan las entradas de las &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Puerta_l%C3%B3gica" title="Compuertas Lógicas"&gt;Compuertas Lógicas&lt;/a&gt; con las que están hechas todos nuestros dispositivos electrónicos, en el que, habiendo definido un valor de umbral, podemos separar a los datos que ingresan de manera que los menores a ese umbral correspondan a 0 (False) y los mayores correspondan a 1 (True). Vamos a transformar esos valores numéricos en valores booleanos, usando un umbral de 2.4 con la función Binarizer:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;matriz_binarizada = preprocessing.Binarizer(threshold=2.4).transform(matriz_ejemplo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;print("Matriz binarizada:\n", matriz_binarizada)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;y el resultado será:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Matriz binarizada:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  [[0. 1. 0. 1.]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  [0. 0. 0. 1.]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  [0. 0. 0. 0.]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  [1. 0. 1. 0.]]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Observen que el segundo elemento de la tercer fila de la matriz de ejemplo es 2.4, y al binarizarlo con el umbral 2.4 se obtiene un 0 en la misma posición.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pueden encontrar el código completo de este método en el archivo de ejemplo &lt;a href="http://blog.bitson.group/code/ai/binarizacion.py" download&gt;binarizacion.py&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Eliminación del valor medio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este método es muy usado en preprocesamiento de datos para Machine Learning, con el cual se elimina el sesgo de las características en nuestro vector característico. La función que nos permite esta transformación se llama &lt;strong&gt;scale&lt;/strong&gt; y es muy sencilla de usar. Para verificar los resultados paso a paso incluímos algunos &lt;strong&gt;prints&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;print("Matriz de ejemplo:")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;print(matriz_ejemplo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;print("Promedio =", matriz_ejemplo.mean(axis=0))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;print("Desviación típica =", matriz_ejemplo.std(axis=0))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;promedio_eliminado = preprocessing.scale(matriz_ejemplo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;print("\nMatriz procesada:")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;print(promedio_eliminado)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;print("Promedio =", promedio_eliminado.mean(axis=0))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;print("Desviación Típica =", promedio_eliminado.std(axis=0))&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lo que debería darnos como resultado:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Matriz de ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; [[ 2.1  2.9 -1.3  5.2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; [ 1.3 -3.8  2.1  4.3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; [-8.9  2.4 -1.1  0. ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; [ 4.1 -3.9  2.5  2.1]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Promedio = [-0.35 -0.6   0.55  2.9 ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desviación típica = [5.04058528 3.25499616 1.75712834 2.01866292]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matriz procesada:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; [[ 0.48605467  1.07527009 -1.05285423  1.13936803]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; [ 0.32734294 -0.98310408  0.88212111  0.69352837]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; [-1.69623159  0.92166007 -0.93903215 -1.43659447]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; [ 0.88283399 -1.01382608  1.10976527 -0.39630192]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Promedio = [ 0.00000000e+00  0.00000000e+00 -1.11022302e-16  4.16333634e-17]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desviación Típica = [1. 1. 1. 1.]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Como pueden observar el promedio en la matriz procesada está cerca de 0 y la desviación típica es 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pueden encontrar el código completo de este método en el archivo de ejemplo &lt;a href="http://blog.bitson.group/code/ai/eliminar_valor_medio.py" download&gt;eliminar_valor_medio.py&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Escalando&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es posible que nuestro vector característico incluya valores extremadamente altos y/o extremadamente bajos, por eso es importante escalar esos valores para que nuestro algoritmo opere con valores cercanos, y así evitamos características con valores desorbitantes.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;datos_escalados = preprocessing.MinMaxScaler(feature_range=(0, 1))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;datos_escalados = datos_escalados.fit_transform(matriz_ejemplo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;print("Datos escalados:\n", datos_escalados)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Podemos comprobar que cada fila fue escalada para que sus valores mínimos y máximos sean 0 y 1 respectivamente, y los demás se transformaron en forma proporcional:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Datos escalados:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; [[0.84615385 1.                 0.
                1.                  ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  [0.78461538  0.01470588 0.89473684 0.82692308 ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  [0.                  0.92647059 0.05263158 0.
                ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  [1.                  0.
                1.
                0.40384615 ]]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pueden encontrar el código completo de este método en el archivo de ejemplo &lt;a href="http://blog.bitson.group/code/ai/escalando.py" download&gt;escalando.py&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Normalización&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La normalización se usa para modificar los valores en el vector característico y así poder medirlos en una escala común. Existen varios métodos para esto, así que vamos a presentarles los dos más comunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Normalización L1&lt;/strong&gt;: Busca las menores desviaciones absolutas, y funciona asegurándose que la suma de los valores absolutos en cada fila sea 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Normalización L2&lt;/strong&gt;: Busca los menores cuadrados, y funciona asegurándose que la suma de los cuadrados sea 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En general el método de Normalización L1 se considera más robusto que el de Normalización L2, porque el primero es más resistente a valores atípicos en los datos de origen. Es frecuente encontrar valores atípicos y no hay nada que podamos hacer al respecto, por eso buscamos técnicas que los ignoren de forma segura y efectiva durante los cálculos. En cambio, si los valores atípicos son importantes para el problema que estamos resolviendo, podríamos inclinarnos a usar la Normalización L2.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;datos_normalizados_l1 = preprocessing.normalize(matriz_ejemplo, norm='l1')&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;datos_normalizados_l2 = preprocessing.normalize(matriz_ejemplo, norm='l2')&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;print("Datos con Normalización L1:\n", datos_normalizados_l1)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;print("\nDatos con Normalización L2:\n", datos_normalizados_l2)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Usamos la función &lt;strong&gt;normalize&lt;/strong&gt;, indicando el tipo de normalización, y así podremos apreciar la diferencia por pantalla:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Datos con Normalización L1:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[[ 0.1826087   0.25217391 -0.11304348  0.45217391]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[ 0.11304348 -0.33043478  0.1826087   0.37391304]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[-0.71774194  0.19354839 -0.08870968  0.        ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[ 0.32539683 -0.30952381  0.1984127   0.16666667]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datos con Normalización L2:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[[ 0.32578702  0.44989636 -0.20167768  0.80671072]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[ 0.20808658 -0.60825309  0.33613986  0.68828639]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[-0.95870891  0.25852824 -0.11849211  0.        ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[ 0.62758369 -0.59696986  0.38267298  0.32144531]]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pueden encontrar el código completo de este método en el archivo de ejemplo &lt;a href="http://blog.bitson.group/code/ai/normalizacion.py" download&gt;normalizacion.py&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que con estos métodos le den un merecido banquete a sus algoritmos, y que tengan ustedes una deliciosa y nutritiva cena.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>ai</category><category>artificial inteligence</category><category>ia</category><category>inteligencia artificial</category><category>machine learning</category><category>numpy</category><category>preprocessing</category><category>python</category><category>scikit</category><category>scipy</category><guid>http://blog.bitson.group/posts/preprocesando-datos-para-machine-learning/</guid><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 05:30:15 GMT</pubDate></item><item><title>Usando Python en funciones de Postgresql</title><link>http://blog.bitson.group/posts/usando-python-en-funciones-de-postgresql/</link><dc:creator>Cooperativa de Trabajo BITSON Ltda.</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Usando Python en funciones de Postgresql&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de ser súper robusto a muy bajo costo, Postgresql, posee una muy buena característica, que es poder generar distintos tipos de funciones haciendo uso del lenguaje procedural, en este caso vamos a hablar de PL/Python, el cual, como pueden deducir por el titulpo del post, nos permite escribir codigo python dentro de las funciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el post de hoy nos vamos a concentrar en dejar la extensión disponible para una base de datos en particular y también haremos un pequeño ejemplo de uso para poder sacarnos las ganas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://blog.bitson.group/posts/usando-python-en-funciones-de-postgresql/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (quedan 1 minutos de lectura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>postgresql python functions sql bitson</category><guid>http://blog.bitson.group/posts/usando-python-en-funciones-de-postgresql/</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 02:57:46 GMT</pubDate></item><item><title>Píxel de seguimiento</title><link>http://blog.bitson.group/posts/pixel-de-seguimiento/</link><dc:creator>maleCuervo</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;En este post voy a mostrar como agregar un píxel de Facebook y Google Analitycs a nuestro sitio web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué son y para qué sirven los píxeles de seguimiento?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los píxeles de seguimiento son una herramienta de análisis con la que podemos medir la eficacia de nuestras publicacines y entender las acciones que las personas realizan en nuestro sitio web.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Agregando píxel de Facebook&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Agregar el píxel de facebook a nuestra web es relativamente sencillo, basta con seguir los pasos que están en la propia documentación de facebook. Aquí les mostraremos ese paso a paso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imagen" src="http://blog.bitson.group/img/pixel/intro-pixel.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) Vamos a la pestaña píxeles del administrador de anuncios, hacemos click en crear píxel e inmediatamente nos pide asignarle un nombre identificador, en este caso nuestro píxel se llama &lt;strong&gt;bitson.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imagen" src="http://blog.bitson.group/img/pixel/confi-pixel.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) A continuación ingresamos a las configuraciones del píxel y hacemos click en "Instala el código manualmente".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imagen" src="http://blog.bitson.group/img/pixel/instalacion-manual.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3) En este momento nos muestra la pantalla con los pasos para terminar la configración.
Seleccionamos el código que nos brinda la configuración y lo pegamos en el encabezado de nuestras páginas, a las que le haremos seguimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imagen" src="http://blog.bitson.group/img/pixel/script-facebook.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Agregando píxel de Google Analytics&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para agregar este píxel debemos ingresar a &lt;a href="https://developers.google.com/analytics" title="Google Analytics"&gt;Google Analytics&lt;/a&gt; aquí encontraremos las diferentes opciones de configuración que nos brinda esta herramienta, debemos elegir la opción de &lt;a href="https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/?hl=es-419" title="Configurar Google Analytics"&gt;Configurar Google Analytics&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imagen" src="http://blog.bitson.group/img/pixel/google-analytics.png"&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando accedemos con esta opción, acontinuación nos muestra que configuración esta disponible para ser usada. En nuestro caso vamos a usar la opción &lt;a href="https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/gtagjs/?hl=es-419" title="gtag.js"&gt;gtag.js&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imagen" src="http://blog.bitson.group/img/pixel/gtag.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de esto, vamos a copiar el siguiente código, este fragmento que copiamos debe ser insertado después de la etiquet &lt;code&gt;&amp;lt;head&amp;gt;&amp;lt;/head&amp;gt;&lt;/code&gt; en todas las páginas de nuestro sitio web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="imagen" src="http://blog.bitson.group/img/pixel/script-google.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es todo lo que necesitamos para realizar el seguimiento en nuestros sitios, controlando publicaciones e interacciones de nuestros visitantes, solo necesitamos hacer uso del código que nos brinda Facebook y Google Analytics.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://blog.bitson.group/posts/pixel-de-seguimiento/</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 18:34:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>