<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>BITSON's Blog (Publicaciones sobre marketing)</title><link>http://blog.bitson.com.ar/</link><description></description><atom:link href="http://blog.bitson.com.ar/categories/marketing.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>es</language><copyright>Contents © 2018 &lt;a href="mailto:info@bitson.com.ar"&gt;Cooperativa de Trabajo BITSON Ltda.&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Thu, 08 Mar 2018 18:50:45 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Empezando a usar Google AdWords Express</title><link>http://blog.bitson.com.ar/posts/empezando-a-usar-google-adwords-express/</link><dc:creator>@nespino</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;El día de hoy vamos a ver cómo empezar a usar &lt;a href="https://adwords.google.com/express" title="Google AdWords Express"&gt;Google AdWords Express&lt;/a&gt;, aprovechando los descuentos que ofrecen y andan dando vueltas. En caso de no haber recibido uno, podés ponerte en contacto y hacer ruido de que tenés una empresa o un dominio o aparición en internet y te lo envían.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para empezar, les dejo el número de teléfono gratuito para asistencia a cuentas con inversiones de bajo monto (al día del a fecha, inversiones menores a $2500 ARS mensuales): &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;0800-222-4664&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si la inversión supera ese monto, el número entonces será:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;0800-666-1866 ó 0800-666-0668&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A continuación, el tutorial empleará el signo $ para referirse a ARS (Pesos Argentinos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Empezando a usar Google AdWords Express&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nos llegó por correo tradicional a las oficinas de Bitson, un código que otorgaba $700 de crédito en Adwords, con el único requisito de hacer un pago previo de $300. Pero como estábamos de suerte, también le llegó otro a @lecovi, donde el monto para el mismo requisito era de $175. Se pueden imaginar cuál de los dos usamos, de todas formas el camino a recorrer es exactamente igual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El código:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;AHT9T-KURGR-A9MP&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Las condiciones detalladas:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Activar o reactivar una cuenta en Google AdWords&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Antes de los 14 días de dicha activación, ingresar el código en el &lt;a href="https://adwords.google.com/aw/promotions" title="Ingresar cupones de descuento"&gt;apartado correspondiente&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usar $175 en publicidad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abonar esos $175 a través de Banelco, PagoMisCuentas, tarjeta de débito o crédito (&lt;a href="https://billing.google.com/payments/u/0/paymentsinfofinder" title="Información de &amp;gt;pago"&gt;https://billing.google.com/payments/u/0/paymentsinfofinder&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperar 5 días hábiles hasta que se acredite el beneficio, del cual cabe destacar, que el sistema no dará aviso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AdWords tampoco emitirá ninguna clase de aviso cuando se acabe el crédito promocional, es necesario revisar periódicamente la cuenta para no generar deudas indeseables.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También es posible que ingresemos a un nuevo programa llamado AdWords Express. Tiene las mismas funciones y costos que AdWords tradicional, pero la interfaz gráfica es muchísimo más sencilla. ¡Altamente recomendado para principiantes!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3&gt;Configuración de la primer campaña en Google AdWords Express&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Estos son los datos que nos fueron requeridos. Es bastante intuitivo, y algunos no requieren explicación adicional...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sitio a difundir: &lt;br&gt;
(La &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Localizador_de_recursos_uniforme" title="Significado de URL..."&gt;URL&lt;/a&gt; del sitio que queremos promocionar) &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://bitson.group/cursos/" title="Cursos de bitson"&gt;https://bitson.group/cursos/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Objetivo: &lt;br&gt;
(Qué es lo que esperamos que pase en nuestro sitio)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Acción en el sitio web (registro en el formulario)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Radio de acción:&lt;br&gt;
(¿Dónde queremos que se muestre nuestro anuncio?)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mostrar el anuncio en un radio de 15km desde la empresa&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para esto, se puede definir una dirección específica o vincular directamente con &lt;a href="https://www.google.es/intl/es/business/" title="Google My Business"&gt;Google My Business&lt;/a&gt;, que tomará la dirección automáticamente.
En base a esta configuración, AdWords nos presenta la siguiente estimación:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El tamaño de la audiencia potencial, será entonces de 18.424.498 personas por mes.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esto significa que se prevé que 18 millones de personas verán el anuncio. ¿Y tenemos que pagar por todo esto? Por supuesto que no, sólo pagaremos por cada click. A este costo se lo define como &lt;a href="https://support.google.com/adwords/answer/116495" title="Costo por click"&gt;CPC&lt;/a&gt; (Costo por click o Cost per click). Este valor está determinado por el ranking de nuestro anuncio y la oferta para el mismo tipo de anuncio en la misma región. En definitiva, este valor lo va a definir Google, y no podemos tomar control sobre eso, pero sí podemos limitar cuánto estamos dispuestos a pagar por ese click. En función de ese límite, se establecerá este ranking, lo que definirá en qué orden será mostrado en el navegador junto a las publicidades de la competencia. A todo este proceso complejo se lo llama subasta. Cuando muchos anunciantes compiten por la misma aparición de publicidad, AdWords seleccionará y mostrará únicamente a los anuncios de mayor ranking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En adelante, para acceder al panel de control, podemos hacerlo a través de &lt;a href="https://adwords.google.com/express/plus/" title="Panel de Control de Google AdWords Express"&gt;https://adwords.google.com/express/plus/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Definiendo el producto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se promociona: &lt;br&gt;
(¿Qué clase de producto o servicio estamos ofreciendo?)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Curso de programación&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mostrar anuncio a personas que busquen:&lt;br&gt;
(Listado de categorías relativas a nuestro producto o servicio)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Curso de Programación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introducción a la programación web&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Informática y Programación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gracias a la información brindada, Google AdWords filtrará a los destinatarios de nuestro anuncio, de manera de no desperdiciar clicks (que paguemos por aquellas personas curiosas que entran sólo para ver qué es) y para no llenar las búsquedas de Google con publicidad no relevante para quien esté navegando.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El tamaño de la audiencia potencial, será entonces de 11.516 personas por mes.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Diseño del anuncio:&lt;br&gt;
(Dentro del formato ofrecido por AdWords, contamos con 3 renglones para atraer a nuestros clientes hacia nuestro sitio)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aprendé Python en bitson - Sumate a los que saben
Anuncio bitson.group
Aprovechá el año y arrancá en Febrero! Precio promocional&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lo que nos da como resultado:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://bitson.group/cursos" title="Cursos en bitson"&gt;&lt;img alt="adwords curso bitson python" src="http://blog.bitson.com.ar/img/adwords.png" title="Anuncio de Curso de Python en bitson"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;¿Cuanto vamos a invertir?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como primera prueba, decidimos invertir lo mínimo requerido para acceder a la asistencia telefónica, $2500 ARS mensuales. Por menos de ese valor la ayuda que recibís por teléfono es mínima, por el contrario, a partir de ese valor de inversión la asistencia es muy completa y por demás, agradable.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Inversión $82,24 ARS$ al día de media ($2500 al meś de máximo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rendimiento estimado: 996 - 1669 visualizaciones, 244 - 409 clics&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Cuándo pagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solo pagarás cuando alguien haga clic en tu anuncio o llame a tu empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Cuánto cuesta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada clic tiene un coste distinto, pero no gastarás más del presupuesto mensual que hayas establecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Qué ocurre si cambias de idea&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prueba a publicar el anuncio sin compromiso, ya que puedes cambiar el presupuesto o cancelar su publicación en cualquier momento.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para facilitar los pagos, dejé registrada una tarjeta de crédito, de manera que los pagos se hagan en forma automática. También es posible entrar a la sección de Facturación y emitir los pagos manualmente.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Les recomendamos aumentar el seguimiento sobre sus publicaciones, conectando nuestro sitio con &lt;a href="https://www.google.com/analytics/" title="Google Analytics"&gt;Google Analytics&lt;/a&gt;, usando el tag que ofrece Adwords Express. Para una mejor medición de nuestro sitio les recomendamos utilizar el &lt;a href="https://developers.google.com/analytics/resources/concepts/gaConceptsTrackingOverview?hl=es-419" title="Píxel de seguimiento"&gt;Píxel de seguimiento&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Cómo hacer para recibir el dinero promocional?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En nuestro caso, pasadas las 48hs de haber el pago mínimo requerido para la activación del cupón promocional ($175 ARS), nos apareció el crédito de $700 ARS en nuestra cuenta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡OJO! Uno debe ser responsable a la hora de armar las campañas. Lo mejor es darles una fecha de comienzo y una de finalización, contemplando el costo diario, de manera que sepamos de antemano cuánto dinero estamos dispuestos a invertir en publicidad. Para Google AdWords, es suficiente con que hayan hecho click en nuestro anuncio para cargarlo en nuestra cuenta. ¿Es confiable? Podríamos decir que sí. El mismo AdWords te ofrece la posibilidad de analizar desde donde viene el tráfico, y armar estadísticas basado en distintos paramétros. Hay mucho para investigar al respecto, y muchas consideraciones a la hora de armar una campaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así fue que dimos nuestro primer curso en &lt;a href="https://bitson.group" title="bitson"&gt;bitson&lt;/a&gt;, y que lo publicitamos a través de &lt;a href="https://adwords.google.com/" title="Google AdWords"&gt;Google AdWords&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>adwordsexpress</category><category>comunicacion</category><category>google</category><category>marketing</category><category>publicidad</category><category>sem</category><guid>http://blog.bitson.com.ar/posts/empezando-a-usar-google-adwords-express/</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 17:24:36 GMT</pubDate></item></channel></rss>