<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Blog Bitson. Aprendimos de unos. Enseñamos a otros. Apostamos a la cultura colectiva. (Publicaciones sobre software libre)</title><link>http://blog.bitson.group/</link><description></description><atom:link href="http://blog.bitson.group/categories/software-libre.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>es</language><copyright>Contents © 2018 &lt;a href="mailto:info@bitson.group"&gt;Cooperativa de Trabajo BITSON Ltda.&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Fri, 13 Jul 2018 13:43:27 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Cooperativismo, Software Libre y Feminismo</title><link>http://blog.bitson.group/posts/cooperativismo-software-libre-y-feminismo/</link><dc:creator>cuberti</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2&gt;Cooperativismo, software libre y feminismo.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uno crece en un entorno delimitado y pareciera que siempre tiene que mantenerse dentro de esos parámetros. ¿Acaso no se ve como un logro que un niñx pueda pintar dentro de los bordes? ¿Es realmente un triunfo propio? ¿De la sociedad? ¿Es un simple proceso de aprendizaje?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asociarnos a una Cooperativa implicó un proceso de resignificación de nuestra vida laboral. Incluso, y con el perdón de los amigos y familias, esos límites entre “el horario de oficina” y “casa” se fueron borrando. Creemos en un sistema solidario, donde las verticalidades son solo un fantasma, donde la asamblea arrasa con la meritocracia, donde la lucha es continua. Creemos en nosotros y no como una mínima parte de un sistema sino como seres libres y pensantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convicción desde nuestro punto de vista es implicancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde esa estructura decidimos realizar nuestras tareas en sistemas operativos libres. Una vez más nos encontramos cuestionando lo establecido. No podemos ceder nuestra libertad a sistemas restrictivos, capitalistas y excluyentes. Creemos con convicción que las tecnologías libres nos pueden abrir terreno para la emancipación individual y colectiva ¡Lo colectivo por sobre las individualidades!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convicción desde nuestro punto de vista es implicancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, desde nuestros cimientos: cooperativismo y software libre no nos queda otra que gritar por el feminismo. Nuestras banderas son la igualdad y la libertad pero no sólo como expresiones de deseo sino desde nuestra cotidianidad. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Margarita Salas explica en “Género y software libre en América Latina. Un estudio de caso” que el movimiento de los sistemas operativos libres está vinculada a “la creación colectiva, la apropiación comunitaria del conocimiento y la promoción de una filosofía de inclusión, diversidad y solidaridad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convicción desde nuestro punto de vista es implicancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al día de hoy, se calcula que en el sector de producción de software apenas el 20% son mujeres. Y esta desigualdad es aún más fuerte cuando hablamos de software libre donde la participación femenina es del 2% ¡Queremos que este porcentaje cambie! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy y siempre vamos a luchar por nuestros ideales. ¡Libertad, igualdad, inclusión, solidaridad y diversidad!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Creemos en esta forma y queremos ver un mundo así!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>cooperativismo</category><category>feminismo</category><category>software libre</category><guid>http://blog.bitson.group/posts/cooperativismo-software-libre-y-feminismo/</guid><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 18:48:31 GMT</pubDate></item></channel></rss>