<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Blog Bitson. Aprendimos de unos. Enseñamos a otros. Apostamos a la cultura colectiva. (Publicaciones de cuberti)</title><link>http://blog.bitson.group/</link><description></description><atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://blog.bitson.group/authors/cuberti.xml"></atom:link><language>es</language><copyright>Contents © 2018 &lt;a href="mailto:info@bitson.group"&gt;Cooperativa de Trabajo BITSON Ltda.&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Thu, 02 Aug 2018 14:02:13 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>SCRUM ¿Cómo aplicarlo?</title><link>http://blog.bitson.group/posts/scrum-como-aplicarlo/</link><dc:creator>cuberti</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2&gt;SCRUM ¿Cómo aplicarlo?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ya conocemos qué es &lt;a href="http://blog.bitson.group/posts/origenes-del-scrum/" title="Scrum"&gt;Scrum&lt;/a&gt; pero ahora falta profundizar sobre qué fases tiene esta metodología.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Scrum un proyecto se ejecuta en ciclos temporales cortos y de duración fija (sprint -iteraciones- que normalmente son de 2 semanas, aunque en algunos equipos son de 3 y hasta 4 semanas, límite máximo de feedback de producto real y reflexión). Cada sprint tiene que proporcionar un resultado completo, un incremento de producto final que sea susceptible de ser entregado con el mínimo esfuerzo al cliente cuando lo solicite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de cada sprint tenemos las siguientes etapas.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Planificación del sprint: duración, objetivo y cómo realizarlo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Scrum diario. Se basa en poner en común y sincronizar actividades para elaborar el plan del día.
Trabajo de desarrollo durante el sprint. Nos aseguramos que los objetivos se están cumpliendo, que no se producen cambios que alteran el objetivo del sprint y se mantiene un feedback constante con el cliente o dueño del proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Revisión del sprint. Reunión con el cliente o dueño del proyecto, en la que se estudia y revisa el Product Backlog del sprint. Se definen los aspectos a cambiar, en caso necesario, de mayor valor o probables para planificarlo en el siguiente Sprint.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva del proyecto. Oportunidad del equipo de desarrollo para mejorar su proceso de trabajo y aplicar los cambios en los siguientes sprints.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Utilizar esta metodología también significa definir roles y responsabilidades para los implicados. Son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Project Owner:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Se asegura de que el proyecto se esté desarrollando acorde con la estrategia del negocio. Escribe &lt;a href="http://blog.bitson.group/posts/historias-de-usuarios/" title="historias de uuario"&gt;historias de usuario&lt;/a&gt;, las prioriza, y las coloca en el Product Backlog.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Srcum Master:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Elimina los obstáculos que impiden que el equipo cumpla con su objetivo. Su misión es que los equipos de trabajo alcancen sus objetivos hasta llegar a la fase de “sprint final”, eliminando cualquier dificultad que puedan encontrar en el camino.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Equipo:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Los encargados de crear el producto para que pueda estar listo con los requerimientos necesarios.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://blog.bitson.group/posts/scrum-como-aplicarlo/</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 13:49:14 GMT</pubDate></item><item><title>Historias de usuarios</title><link>http://blog.bitson.group/posts/historias-de-usuarios/</link><dc:creator>cuberti</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2&gt;Historias de usuarios&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hace más de un año comenzamos el camino de utilizar metodologías ágiles. El cambio significó modificar nuestra forma de trabajar e incluso nuestra cultura pero sabíamos que era el camino correcto en pos de buscar la eficiencia en nuestro trabajo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabajar con Scrum nos hizo conocer las “historias de usuarios”, las cuales se enfocan en definir lo que el usuario necesita hacer, sin describir el cómo, por lo que representa el inicio y no el final de las conversaciones. De esta manera dejamos atrás la forma menos práctica de levantar los requerimientos de los usuarios mediante documentación detallada que sólo representa el final de las conversaciones. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utilizando esta metodología se establece que el encargado de elaborar los elementos del Product Backlog es el Product Owner. Pero el Scrum Master 
Sin embargo, el Scrum Master tiene la misión de colaborar con el equipo Scrum para que el Product Backlog sea claro. En nuestro caso utilizamos la historia de usuarios con la base de una &lt;a href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1MYYvXNzlVvkRYhLEw83IhosMJDhnAcsgh88GLw0CcIk/edit#gid=0" title="plantilla preestablecida"&gt;plantilla preestablecida&lt;/a&gt; 
(¡Descargala!)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si usamos correctamente esta plantilla logramos tener un enunciado que nos ayudará a identificar los requerimientos de los usuarios ¡Tendremos el qué pero faltará el cómo! La frase quedará de la siguiente forma: Yo como un [Rol], necesito [Descripción de la funcionalidad], con la finalidad de [Descripción de la consecuencia]. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos son lo elementos de la plantilla que utilizamos para crear el enunciado. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Identificador (ID) de la historia&lt;em&gt;: Código que identifica unívocamente a la historia en el Proyecto que se esté desarrollando. El formato debe ser elegido por el equipo.  &lt;/em&gt;esto es para una mejor clasificación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rol: Es el rol que está desempeñando el usuario cuando utiliza la funcionalidad que se está describiendo. Debe ser lo más específico posible. Por ejemplo: &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Yo como cliente registrado. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desempeñando el rol de cliente registrado. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como un cliente registrado. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Funcionalidad: Representa la función que el rol quiere o necesita hacer en el sistema que se está desarrollando. Se puede diferenciar las acciones obligatorias de las opcionales utilizando las palabras puedo o necesito. Por ejemplo:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Necesito realizar búsquedas de productos por categorías. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puedo seleccionar una categoría para ver el número de productos que tiene asociado. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Razón / Resultados: Lo que el rol necesita lograr al ejecutar la acción. Este es el resultado de ejecutar la acción desde el punto de vista del rol. Este punto puede ser opcional, pues la historia puede documentarse sólo con la definición del rol y la acción (sin definir la consecuencia). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://blog.bitson.group/posts/historias-de-usuarios/</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 13:56:09 GMT</pubDate></item><item><title>Orígenes del Scrum</title><link>http://blog.bitson.group/posts/origenes-del-scrum/</link><dc:creator>cuberti</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2&gt;Orígenes del Scrum&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Primero lo primero ¿De dónde viene el término Scrum? Ikujiro Nonaka e Hirotaka Takeuchi publicaron en 1986 en la Harvard Business Review el artículo: “El nuevo nuevo juego para el desarrollo de productos”. Allí definieron el término Scrum basado en el avance de las formaciones en partidos de rugby. Pero la modalidad de trabajo ya existía en empresas tecnológicas como Hondo, Canon y Fuji-Xerox. Con los años fue evolucionando y se ha extendido a muchos sectores no sólo el tecnológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Takeuchi And Nonoka explicaron lo siguiente: “el enfoque de “carrera de relevos” para el desarrollo de productos entra en conflicto con el objetivo de obtener la máxima velocidad y flexibilidad. En su lugar un enfoque como el rugby – donde el equipo intenta avanzar como equipo, enviando el balón hacia atrás y luego avanzar – sirve mejor a los desarrollos competitivos que se ven hoy en día”. Por eso Scrum y equipo auto organizado van siempre de la mano ¡Cooperativa y autogestión son sinónimos así que en nuestro caso para a utilizar esta metodología es muy enriquecedor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta metodología implica realizar entregas parciales y regulares del producto final, priorizadas por el beneficio que aportan al receptor del proyecto. s, donde se necesita obtener resultados pronto, donde los requisito. En la actualidad, los proyectos se desarrollan en contextos muy versátiles. Son más complejos que antes, frente a unas exigencias del cliente y del mercado mucho más variables, y con una incertidumbre elevada. Por eso, la aplicación del método Scrum se ha extendido como la pólvora en numerosos sectores, fuera del mundo del desarrollo de software. Por este motivo nosotros utilizamos y se recomienda para proyectos en entornos complejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo le permite en cualquier momento realinear el software con los objetivos de negocio de su empresa, ya que puede introducir cambios funcionales o de prioridad en el inicio de cada nueva iteración sin ningún problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Una gran metodología para implementar camino a la eficiencia!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://blog.bitson.group/posts/origenes-del-scrum/</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 14:12:18 GMT</pubDate></item><item><title>¿Por qué emplear la técnica de Entrega Continua?</title><link>http://blog.bitson.group/posts/por-que-emplear-la-tecnica-de-entrega-continua/</link><dc:creator>cuberti</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2&gt;¿Por qué emplear la técnica de Entrega Continua?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La técnica de Entrega Continua (CD)  trae como consecuencia mayor velocidad y menor complejidad en el proceso de desarrollo de software. A su vez, permite lanzamientos mucho más seguidos, proporcionando retroalimentación inmediata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implementar este proceso suele ser difícil para las organizaciones esto se debe principalmente a que no es un cambio en el proyecto tecnológico sino un cambio organizacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La entrega continua automatiza todo el proceso de publicación de software. Cada revisión efectuada activa un proceso automatizado que crea, prueba y almacena la actualización. Las pruebas pueden incluir pruebas de la UI, de carga, de integración, de fiabilidad de la API, etc. De este modo, los desarrolladores pueden validar las actualizaciones de forma más exhaustiva y descubrir problemas por anticipado. Con la nube, resulta sencillo y rentable automatizar la creación y replicación de varios entornos de pruebas, algo que anteriormente era complicado en las instalaciones. La decisión definitiva de implementarla en un entorno de producción en vivo la toma el desarrollador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando se la entrega continua se implementa de manera adecuada, los desarrolladores dispondrán siempre de un artefacto listo para su implementación que se ha sometido a un proceso de pruebas estandarizado. Esto significa mayor autonomía para el desarrollado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la entrega continua, todos los cambios en el código se crean, se prueban y se envían a un entorno de almacenamiento o pruebas de no producción. Pueden efectuarse varias pruebas al mismo tiempo antes de la implementación en producción. La diferencia entre la entrega continua y la implementación continua es la diferencia de aprobación manual para actualizar la producción. Con la implementación continua, la producción tiene lugar de manera automática, sin aprobación explícita. &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://blog.bitson.group/posts/por-que-emplear-la-tecnica-de-entrega-continua/</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 14:09:48 GMT</pubDate></item><item><title>Cooperativismo, Software Libre y Feminismo</title><link>http://blog.bitson.group/posts/cooperativismo-software-libre-y-feminismo/</link><dc:creator>cuberti</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h2&gt;Cooperativismo, software libre y feminismo.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uno crece en un entorno delimitado y pareciera que siempre tiene que mantenerse dentro de esos parámetros. ¿Acaso no se ve como un logro que un niñx pueda pintar dentro de los bordes? ¿Es realmente un triunfo propio? ¿De la sociedad? ¿Es un simple proceso de aprendizaje?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asociarnos a una Cooperativa implicó un proceso de resignificación de nuestra vida laboral. Incluso, y con el perdón de los amigos y familias, esos límites entre “el horario de oficina” y “casa” se fueron borrando. Creemos en un sistema solidario, donde las verticalidades son solo un fantasma, donde la asamblea arrasa con la meritocracia, donde la lucha es continua. Creemos en nosotros y no como una mínima parte de un sistema sino como seres libres y pensantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convicción desde nuestro punto de vista es implicancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde esa estructura decidimos realizar nuestras tareas en sistemas operativos libres. Una vez más nos encontramos cuestionando lo establecido. No podemos ceder nuestra libertad a sistemas restrictivos, capitalistas y excluyentes. Creemos con convicción que las tecnologías libres nos pueden abrir terreno para la emancipación individual y colectiva ¡Lo colectivo por sobre las individualidades!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convicción desde nuestro punto de vista es implicancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, desde nuestros cimientos: cooperativismo y software libre no nos queda otra que gritar por el feminismo. Nuestras banderas son la igualdad y la libertad pero no sólo como expresiones de deseo sino desde nuestra cotidianidad. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Margarita Salas explica en “Género y software libre en América Latina. Un estudio de caso” que el movimiento de los sistemas operativos libres está vinculada a “la creación colectiva, la apropiación comunitaria del conocimiento y la promoción de una filosofía de inclusión, diversidad y solidaridad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convicción desde nuestro punto de vista es implicancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al día de hoy, se calcula que en el sector de producción de software apenas el 20% son mujeres. Y esta desigualdad es aún más fuerte cuando hablamos de software libre donde la participación femenina es del 2% ¡Queremos que este porcentaje cambie! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy y siempre vamos a luchar por nuestros ideales. ¡Libertad, igualdad, inclusión, solidaridad y diversidad!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Creemos en esta forma y queremos ver un mundo así!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>cooperativismo</category><category>feminismo</category><category>software libre</category><guid>http://blog.bitson.group/posts/cooperativismo-software-libre-y-feminismo/</guid><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 18:48:31 GMT</pubDate></item></channel></rss>